執相為主MacBook air 定pro邊部夠用？

主要都係執RAW相為主 用Lightroom photoshop
同埋睇下電影、youtube咁
Air夠唔夠做？開住lightroom/photoshop+上住網會唔會好Lag
定係一定要上pro先夠？

Pro
Pro先有DCI-P3色域
用緊Air好熱 有風扇但無導熱管
有budget最好上16GB RAM啦
事關Catalina真係好食RAM
利申MBA 2018

一係mbp16 一係iMac

Air用嚟打code㗎ja...

Pro

唔使諗

Pro 16就上32gb ram啦

Air有時連word都會lag機⋯⋯pro啦！

Pro13吋？

budget有限 如果買pro16咩都唔升會唔會差好遠？
順暢方便

唔係掛 咁大獲 budget有限 本身仲諗住買air 唉

換i5 上埋16gb ram 應該會好好多

買部翻新pro

係咪最平個部pro13加ssd都夠做？

嚴格黎講係Display P3
DCI P3 變奏版
Gamma值換成 2.2

廣色域固然係好
不過都要睇餸食飯
記要針對唔同環境改成適合嘅色域
Srgb歸Srgb P3歸P3
對應得啱緊要過廣色域

多ram就係

如果純執相iPad Pro都夠

Ching唔急就等多一個月啦 好似就出mbp14
而家最平個部得8GB RAM 128GB SSD好雞肋下

Thanks ching學到嘢
即係都要睇張圖嘅Profile

吹撚到 日日word excel做野從冇lag過
係開個時彈多幾下先開到出黎
MBA 2020 i3

睇你export去邊到睇
或者你個客想用咩device睇
網頁SRGB
電視rec 709 / DCI P3
APP SRGB / P3(DCI for android/display for iphone)

唔想煩有理冇理就用srgb

我係2019。打字用openvanilla有時候會停咗幾秒先load到字

2020已經係最新，開個word都要彈多幾下先load到，咁樣都叫唔lag？

對比部pro有效能出入係事實喎。我舊部pro with retina都用咗幾年先開始有打字lag嘅情況，而pro with touchbar so far真係冇試過。樓主買嚟唔係做文書嘢喎，俾建議佢梗係要重視效能啦。

我部2015 pro YouTube 放大縮細會lag
我心目中既lag係「疾」 load得慢還load得慢

跟住你個筆直買最貴果部就岩😂